劍橋past paper 試題：德國大部分人受惠於納粹統治，你同意嗎？

10 （c)
Most people in Germany benefited from Nazi rule.’ How far do you agree with this statement? Explain your answer. [8]

@CYLeung

689: 我唔知 我睇唔到

真手足

樓主好波

Push

要揚名開去，標題：香港DSE考英國劍橋級數題目

推！！！！！！！！

推

唔推對唔住自己

秒殺晒

好野

Push
劍橋大學係唔係要收皮

push

港共又想超英趕美

真係有

第十六題

得支那人先唔敢面對歷史

同意

用錯不推

推上熱門

就係要哩啲

同卷重有條:
‘The fear of Communism was the main reason for Nazi success in the elections of 1932.’ How far do you agree with this statement? Explain your answer.

689咁都燈到

好波~ 大大力推

大巴大巴打落689

唔好推啦，滿地玻璃碎啦

強烈譴責

689死廢老出黎未

佢個女好似都係劍橋

共產黨on 9就當全世界都係咁

好強

大撚獲

推比才子

pish

屌, 大大巴車落教育局度

可惜佢地永遠唔會睇到

玻璃心見不到的試卷。

第16題又傷害14億中國人感情

我屌 真係有

推阿！

劍橋出版社？

幫dse攬炒啦

明明國際水平題目

點知會被dq

咁呢個試係乜水平呢

IGCSE

巴打好勁

推呀，人地都係IGCSE,

學術自由，言論自由

第16題

d 問題都問得幾直接
考歷史真係好，只要記憶力夠已經唔會差

屌，歷史講就係批判姐。講嘅係你有咩證據，有咩論點係垃圾支那種先上綱上線所以中國堆大學咪出唔到咩勁大學囉同埋根本出唔到拎諾貝爾獎嘅人才

報爆佢

*推爆佢

支那父母
（把口）：引用英國帝國主義等外國勢力做借口，替自己反中亂港辱華，塗脂抹粉，扭曲是非，可恥，抵制香港.... ｛下刪一千字｝
（內心+行動）：我操你娘，乖乖龍的東，我丟，原來香港的教育制度可以媲美英國劍橋大學，還是快點把兒女送到香港讀書唄。

賤種689
咁都有回力鏢

689黃到深不見底

異曲同工之妙

689收皮啦

689黃到發金
又日日睇蘋果又回力鏢

港共政府之前仲宣傳香港係亞洲國際大都會…

點知班庸官，一啲國際視野同胸襟都無…唔該大家記住：

就係你哋班港共官員，柒婆、陽具紅之流，搞爛香港，令香港喪失國際城市嘅格局同身份嘅！

用支共術語，你班仆街注定要釘喺歷史嘅恥辱柱上面㗎！DKLM!

其實係

文化大革命對中國有利
答啦垃圾689

推
689又柒多鑊

Push!!!

又真係有

屌,可以點推上國際,或者本地成為本地重要新聞

所以支那咪永遠去唔到一流級數囉

屌你哋，以為自己係英國人咩

Q12

‘The advantages gained by the Soviet Union from Stalin’s economic policies outweighed the misery suffered by the Soviet people.’ How far do you agree with this statement? Explain your answer.

twitter 佢啦，我見有人好快咁出左post

好波
又收689 皮

原來係教育局唔夠水平睇唔明題目，考評局出題深度拍得住劍橋

根本係
當時主流黨派就係驚共產黨，先選擇同納粹合作

推上立場同蘋果

哇屌

強國唯一嗰個比共產黨打壓死埋

721

準確D黎講, 係多大程度同意這個說法
唔係問你是否同意咁二分法
係問緊個程度 所以可以好寬

今日唔洗ot咩黑狗

bump 英國政府快啲好似港共批鬥考評局咁批鬥cambridge

屌 歷史有咩唔講得？

@羊局長

收左皮邊有得指住班共匪嚟笑呀

證明支那人特別玻璃心

讀過劍橋嘅都係大仆街

PUSH

原來DSE係國際級
出卷果個直頭超英趕美
係港官水平唔夠，依家港官加速攬炒
算點？

屌你呢條同問大躍進/64 對中國利大於弊有咩分別

正常係西方民主角度無乜可能接受殺一大堆人換取經濟同政權隱定

前題要上到熱門

留名等睇689話劍橋係垃圾大學

屌

都話
其實學術討論係絕對無問題

但好似港共咁柒乜都係個人情感
又或者好似廢老kol拎大屠殺嚟玩就一定唔得

港獨之父 振美 振英 振法 振德 振日

根本成個世界嘅出題方式都係咁，唔係咩叫批判性？

真係有
推

個回力鏢會唔會太快
push

正常人都覺得題目冇問題

擺明係支那人俾壓力

如果寫猶太人受惠於德國納粹統治應該會仲癲

中共唔會知咩叫學術自由

手足好波

藍絲讀劍橋：呢題冇討論空間，唔答

dse真心勁

Mao's

毛澤東的
英文係習慣叫人就咁叫佢個姓

有無德文jj搵埋德國歷史科

無用，對付佢哋要開始鬥紅

有無納粹統治對歐洲利大於弊既題目？

推上Twitter 喺度圍爐冇用

咁依家DSE個條都係擺明想你唔同意利多於弊
答咗同意都可以現實中唔同意
好似辯論咁迫你答一邊你都唔會覺得個學生真係咁諗啦

陳雲情何以堪

其實香港果條本身係香港真係wfc
係要搵野黎講 越搞越柒

唔該搵記者問下陽具紅，點解劍橋大學問得咁嘅問題，香港考試局就唔得？

香港仲係唔係有學術自由嘅國際城市？

香港學生係咪心智未成熟，唔適合接觸政治敏感嘅題目？

香港教育制度，係咪要設定以政府、教育局指引嘅政治觀點、路線？

你問 Mao's death?

689

CY 柒蛾將自己個仔送去英國討論納粹，之後禁港人子女討論侵華

所以証明做香港人好慘 係香港人就係錯

其實依個係真，唔係咁希特拉都攞唔到商家佬嘅支持

如果條廢佬揸 Volkswagen 就好笑

689條廢老識撚劍橋咩，佢只係識清華北大咋

推爆佢

Pin

@梁·廢老·振·689·英

pushpush

To CY Leung

淨係呢條，都足夠理由俾支那人宣佈廢除呢份卷，兼永久罷讀英國學校

文匯、大公、新華社、外交部mon po狗你哋好

推
689好野

題型的設計用試都好似，唔知係咪有抄襲成份添！！

香港考評局的人原來將DSE水平推到咁高質素！！

根本歷史就係要嚟借鑑，無論係對國家而言「好」定「唔好」嘅歷史
係玻璃國啲垃雜人種先至覺得有問題

高官仔女仲要送去果邊讀書
明明d題目無討論空間

2. 係共識咁滯

可能佢個war仲要係狹義地解熱戰, 打冷戰個科技進步速度快到hihi, 不惜代價都要上到月球, 又玩超音速飛機又剩

689死出嚟

邊個高官讀過劍橋？邊個高官仔女係劍橋出身？
全部喺外國沾染曬啲污糟嘢 全部係漢奸

佢問Social change 唔係technological喎
即係女性投票權 黑人平權喎

玻璃心係唔同啲

share出去
雖然佢地會扮睇唔到

原來香港啲官員連外國試題都未睇過嚟喺度鳩反！
講多啲書重考啦！

Send比689睇

西方教育就算係有蓋棺定論既問題都要你自己再諗一次再答

不過史太林殺政敵, 納粹大屠殺, 文革, 大躍進同64呢D反人類行為如果真係答認同都真係要諗下會唔會陪養緊下個希特拉

外國勢力嘅嘢我唔想睇

班支那賤畜只會當睇唔到
求大日本帝國再殺多次班支那賤畜

佢個女咪讀劍橋點會唔知

依家班左膠唔奶共都偷笑啦

technological advance係會帶來social change既

e.g. 飛行技術進步直接推動左全球化

我成日懷疑英仔係知道一定會中回力標先講呢句
唔係唔會次次都中咁撚柒掛

兜巴煎落689

共狗:我睇唔到

要評論架, 你口講就容易
證明你冇讀過 history
好多時仲要互相比較

689:唔評論個別例子
港共：中國人唔需要跟隨西方標準

推爆

加速

DSE 歷史卷模式近似英制

Up

Pish

歷史評論就係要考你同時從正反兩面去睇同評論一件事，唔好同單一角度

我開始明白點解極權政府咁怕人讀歷史了

班支那賤畜真係成堆烏蠅咁日日針對香港喺到搞撚住晒，想香港僅餘需要critical thinking嘅考試變埋支那黨八股
呢班低等生物真係應該逐個出來當豬咁殺 低等支那豬

佢大仔係到畢業ga

呢個係劍橋考試部出嘅IGCSE
會考level㗎

但係近代歷史一講 ”war“ 同 ”social change“ 九成係上面兩個例子起手
一二戰男人上哂前線唔夠生產人手 逼住要畀女性工作
從而提升女性社會地位／平權等等

二戰美軍仍然實行緊種族隔離政策
但係英聯邦軍同法軍都係大致上平等
英國人對駐英嘅黑人美軍待遇好好
澳洲軍甚至因爲美軍軍警歧視黑人美軍 直接打交暴動
再加德國嘅種族歧視同大屠殺 都係直接挑戰緊黑人應份低等啲嘅社會規律

推俾黃媒記者睇
Gphone, 蕭山 或者多人 follow 的黃page 推就會多人睇

話時話, 港大歷史系畢業嘅蕭山點睇呢件事
//來自中等家庭的蕭若元在香港出生及成長。在家中排行第三的蕭若元，中學在聖保羅書院讀文科。他於1966年中學會考，成績有三優四良，是班中之冠，其中中國歷史、中文和英國文學均獲「A」。其後他續升讀預科時，他的中七高級程度會考成績，以四科良入讀香港大學歷史系。//

個大學學位係咪應該唔好要？

中國: 香港教育未回歸

中學level嘅DSE應該就唔使嘅 本書都比晒啲評論你 識啲答題技巧就會識用返出嚟

689: 不能照搬西方國家的一套

巴打有潛質做港共官員逗30萬一個月

核彈

劍橋教壞細路

仲有decolonisation

好波

咁睇你用咩角度, 例如你話史太林既極左政策帶來後來反撲既修正主義, 令到蘇聯對後世唔會有一個偶像可以去崇拜, 唔會有一個永遠正確既"路線", 其實都係一個論點, 不過個答法好共產黨, 好唯物辨證法, 你真係要答得好出色

64鎮壓事件的利多於弊，你有多同意這個說法

史太林左d定毛澤東左d

好多民用科技原本都係之前軍用

史太林名義上左其實啲行為右到仆街

成全佢！

。

笑撚左

今次真係振英

咁咪搞到啲細路

死廢老 快啲出黎搏多次存在感

希特拉全力支持volks
仲有全國鋪哂靚既高速公路

tui

猶太人發明毒氣毒死猶太人

依家個港共政府就係做緊呢件事

唔好侮辱熊貓

支持所有支那狗擺入劍橋

To what extent 呢類問題西史成日出架啦
本身DSE 果條擺明就送分

"social"依個字係有佢嘅意思
講緊社會文化嗰個層面
全球化同解殖都有啲勉強
另一個方向應該係二戰後嘅福利主義

唔知個課程教到邊 如果再古代都有嘅話其實好多轉變可以講

推到香港教育制度收皮

又唔係講猶太人
講德國人喎

香港係中國不可分割一部分，用外國資料吾合適

呢條問題唔同喎
係以侵略者角度問
即係好似問日本有冇受益於皇軍

DSE攬炒

咪係囉
有可比性？

好問題

DSE冇認受性會點
考完個試淨係去到支那大學

lol

想幫香港出卷班人就要襯星期六日send 呢單新聞去外國出history卷班人等等佢地撐, 等佢地要脅一取消就會同香港考試delink

好難

所以呢個post 結論 689係高級曲線大力抽撃緊？

要清楚件事好壞應該係要多d了解件事嘅本質而唔係全力封堵唔俾人了解, 咁簡單道理咁都唔明

正如納粹, 而家唔係唔俾人研究, 而係唔准宣揚提倡佢嘅思想, 希特拉本mein kampf都唔係禁書, 德國都能夠出版, 只係加左大量注釋, 令讀者了解明白希特拉危險嘅思想

推呀

Post連登有撚藍屍睇到咩
Post去689 FB

9.42MB :-

agger
喺連登圍爐有撚用咩

個問題係議題有爭議 納綷係不被認同 日本侵華同level咁濟

我真係好想知道689會點回應....

再推

如何spin: 不能用大學試卷同DSE比

我哋生於一個世代，“邏輯”呢樣嘢係一啲用都無

bump

DSE係揀人入大學

呢一題真係大大力打落果條日研5毛到!

傷害國家民族感情

邊個高官子女讀劍橋既同我躝出黎！

689縮咗去邊？

好似係LSE

CY可以明正言順抽UNIVERSITY OF CAMBRIDGE 外國勢力的水了

考評局on99

係，頭先開唔到link，
宜家見到 secondary education

689手足

梁傳昕同梁頌昕係劍橋
齊昕先係LSE

IGCSE 黎 唔係大學

Describe what children learned in Nazi schools.

答案係咩？

推呀推呀

納綷可以話係促進咗大蕭條後經濟復甦
但亦都發動咗戰爭 同埋工業化咁殺咗唔少國民
一樣都係所謂有利有弊

無所謂，總之係劍橋
考評局出嘅卷，DSE定其他科都係考評局出

洗腦先最害啲細佬 而且唔只係得DSE銜接大學

咁IGCSE係A level 前一個試 同DSE差唔多啦

true

快撚手推

任何嘢都有利弊，蒙古入侵歐洲都有將火炮技術帶去歐洲，結果結束咗中世紀，促進文藝復興，從被侵略者嘅角度一樣有利

呢舖真係尷尬

689：我問問我三個仔女。佢地係英國

劍橋心諗唔好攞我同港共比

最好如果DSE冇認受性可以拖累埋本地大學國際排名，知名度
利申：覺得係打自己

唔駛讀DSE嗰啲離晒地啦

原來nazi問得
仲以為係歐洲係禁語

改一下個題目，用係日本身上，就不會有政治考慮。
歐洲戰艦用炮火打開了日本大門，日本後來才會出現明治維新的思想，否則思想仲會繼續鎖國政策。但這些是政治中立才可以有的思維，唔通又要考慮日本人感受嗎？咩都要諗中國人感受點出題目啊？

林鄭一家大細好似都係讀劍橋

港獨之父真係唔係浪得虛名

up

高中生全部變成condom

我以為同張圖有關添

好似689個女
777個仔都係讀劍橋

即刻幫推

Qd呢題，就等於殺歷史科

689女lse

全部奶共高官仔女都外國讀，唔愛國既
可能佢地某啲仔仔女女做過呢題添

只要有一間大學話唔承認通識同歷史就玩撚完

是但啦
咪又係垃圾一個

點同，支那係要訓練出無思考既狗
外國考批判思想

無人叫你講日本一定係施恩予中國，你大可以講蘿蔔頭荼毒無數中國人，令中國生靈塗炭etc.。依家嘅重點係dq條題目係扼殺學術自由。

中國人一樣殺左我地祖先
當年三越/粵都在中國國界外

好強嘅摩察力

葉劉幾年前已經講緊通識海外認受低啦
利申：唔知係唔係真，我見都要睇你3322或者總分
所以只覺得可以間接搞本地大學，而且搞完都無用

係成個dse 都垃圾
但通識唔垃圾
SBA陣係垃圾

要文宣！！！！！send 去外國大學？

蒙古人殺南宋人，你未唔洗讀元朝歷史？

改一下個題目，用係日本身上，就不會有政治考慮。
歐洲戰艦用炮火打開了日本大門，日本後來才會出現明治維新的思想，否則思想仲會繼續鎖國政策。但這些是政治中立才可以有的思維，唔通又要考慮日本人感受嗎？

我會覺得其實唔關問題內容事，好似呢題咁納粹對於德國黎講都係黑歷史一部分，為唔少受害者帶黎痛苦，但人地西方國家依然可以自由咁學術討論/辯論一個好敏感議題。

相反支那人動不動就因民族主義情感主導，只要你思想同官方態度唔一致就係錯，完全唔比人有任何討論空間。

好波師兄
蘋果記者
立場記者

林鄭一家

一樣有德國人被關入集中營,被迫害,你估個個都係受惠者?

你都on撚鳩，德國係侵略國呀on9 仔侵略國無benefit 侵略乜鳩嘢，可以咁類比咩？仲要咁多like 證明連登真係無撚腦。

叫劍橋將德國換成 波蘭 睇下會點

幫屈毛狗覆埋：收皮喇五毛狗

你指”日本打中國期間”
我諗你係指日本侵華期間(1937-1945)？
但條題目係問緊1900-1945 個時期闊好多喎

納粹統治係1933年開始喎
成個邏輯一模一樣

味叫你就你所知講日本侵華lor,仲要提你1945,唔係1911,唔可以只用source

其實要根據返資料作答，不是自由發揮答

好想知有冇左膠出黎吠

CLS

在德國的人唔包括猶太人？德國後期比人炸到爛哂又受惠？德國人都係納粹受害者。

推！土共真喺好柒

係根據資料並就個人所知去回答
即係你形容既”自由發揮”
不如你清楚題目先
加上用資料都做到幣多過利既駁論
同埋單用資料係cover唔到1912-1945年既事件
所以答題必定要再加自己既史料

其實係IGSCE，「劍橋」只係出份卷機構個名，以我理解同劍橋冇直接關係

如果係自由發揮，即係唔洗睇資料

唔識答

蒙古人 成吉思汗無話過自己係中國人，但當共產黨統治下，蒙古人變成了中國人一部份

As part of Cambridge Assessment Group, we enjoy close working relationships with our sister organisations in the group, Cambridge Assessment English and OCR.

We collaborate with other parts of the University of Cambridge as well. Cambridge University Press is one of our core publishers, producing resources that support our qualifications. We also work closely with the university’s Faculty of Education to develop training programmes for teachers.
係劍橋旗下，不過係R經費啫

係兩樣都要呀 係咪未考過dse呀 根本考生個個都train到一望題目要審題 做呢啲論證題根本就唔可以淨係寫一方面 要正反都寫曬 見到佢題目話1900-1945但係資料得果幾年 就知道佢係expect你用上面資料寫一啲 再用個人知識寫其他時期 然後再做結論啦

問法其實有唔同，人地問得中肯好多。重點係how far....不過689，唔係講呢d改善空間，只係為奶而奶..

所以都係要根據資料作答，你可以唔同意資料，而不是自由發揮

留名. 樓主好波

Yup, IGCSE past paper, not like Cambridge University pastpaper
IGCSE：

屌你老母又係你條死傻閪，喺隔離po講完呢啲廢話喺呢到又講

殺最多中國人既就係中國人

單根據資料就拎唔足8分啦
同埋一向歷史考卷問法都係要睇資料同就個人所知
不如你睇下marking先
再重申2樣都需要呀

共產黨當支那人係豬咁殺咁班支那賤畜又話共產黨好？情情情，我情你老母臭閪呀，戇鳩仔

sor, 我覆緊你quote條友

啪啪啪

我冇話要1 樣。。。

中國1949-2020
日本表示

我已經去信劍橋 希望佢可以收返條題目

納粹德國 對 德國
但如果提及猶太人
就比較尷尬

呢條問題應該係利多於弊？

打臉打到咁大力得唔得架

淫民日報：英國是三流國家，劍橋是三流大學

德國人以呢段歷史為恥
歉都到埋
最有資格評呢類題目係咪傷透人民心

堆～～～

問題係有問「同意不同意」，你有得揀不同意

無人迫你一定同意

8分題係無限制你嘅立場

同埋你係咪睇漏咗，個range係1900-1945，嘜侵華係1900-1937年？

必推

唔用歷史或種族問題
淨係問
恐怖分子對社會有咩好處 都可以有得講

推！

英國是戰勝國，有份親手收納粹魔鬼皮，所以講乜都得
即係支共真係知醜，知自己無份戰勝日本仔

罷*

that is an iGCSE paper, like CE level or f.5

it is not university exam paper

勁呀

劍橋又傷害咗唔少中國人嘅心

係會考
GCE 同GCSE 兩樣野黎

扮中國人批鬥劍橋

湄公河臨門撻Q，香港人不容有失：初選連署，終極告急

呢種模式係考你批判同回應史料嘅能力
係要考生睇完史料，再就自己所知去融匯貫通 全盤思維理解歷史
呢個係貼近現實中歷史研究溉做法
全世界都係咁樣訓練同考核學生

香港唔係中國地方
完

殺支那人我支持

其實689原文係講猶太人，不過連登仔打飛機打到咁興奮大家都無為講喇

正確係類比係德國對其他國家歐洲人，而且個range要係1900-45，用猶太人根本係錯誤類比

每次一講親呢d 就比人寸無讀過history

見親呢d 咁naive 既logic 都覺得好好笑

pushhh

港共要求全世界取消西史科

留名

少少類比失當喎清。呢題對應應該係日本大部分人受惠於皇帝喎

佢要推翻自己既學歷

笑到傻

高質

689第幾次衝出黎柒

咁都搵到

香港DSE國際承認

支那人杯葛英國所有大學，唔好L去讀，餓9死佢哋

陶傑 Channel

特區政府和中國官員個個內心流盡口水想子女獲得取錄的英國劍橋大學國際文憑試歷史科試題。

「許多德國人民因納粹管治而得利。」你有多大程度同意此一論句？解釋你的答案。

提示：劍橋是嚴格要求邏輯思維的西方文明學府，不適合慣性出產奴才及情緒容易瘋狂的民族入讀。

推到港共譴責劍橋

佢都無資格考入去，點知

繼續加速

推到楊潤雄話納粹暴行不如日本侵華佢講得出到時就好睇囉

係公開試咪得囉，有咩分別

搵人fwd 俾689 啦

你都幾柒下 知D唔知D仲要唔爬文 明明頭幾個留言都有講係咩事

林鄭個仔係果度讀喎

人地劍橋都咁出
香港好高水準囉 lol
雖然係抄

佢地唔明咩叫學術自由 周圍都「紅線」 研究條春咩

參考外國題型好正常姐

有人通知咗條蠢撚689未？

呢張相係咪真? 定係P圖?

689身為中國人竟然唔批鬥西方教育及自動放棄家人包括自己嘅外國學歷，邊有資格話自己係中國人呀？賣國賊！叛徒！

支那搵藉口做野都柒過人

721 831 101 1111 1112 1117 1118

Hahahha

沒有暴徒，只有暴政
呢幾日政府都自己默認左有暴政：

通識試卷
壓史試卷
監警會報告

呢幾樣仲唔係暴政？

唔係掃大家興
大家咁高興為咩？
題目個subject 係德國人，又唔係歐洲人......

689:唔係德國試題，唔算數

係igcse 啊。。。 英國會考 。。

佢當年64有份屌中共

放咗上twitter

廢老kol有咩好講

其實冇乜分別，大家都係講利弊，邊個多過邊個，所以冇話邊個答案寬啲

推爆佢 維護學術自由

梁振英幾時改名做梁振支

叫689個仔答啦！仲有林奠嗰兩個打把仔！劍橋畢業㗎嘛吓話？

people in Germany
在德國的人
唔一定係德國人

見識淺薄嘅教育局局長

如果係真既，依個真係要推喎。
作為保護學術自由既理句

濕鳩會計師嚟，閪識乜嘢叫做教育咩

樓主點搵到咁勁?

駁唔到

689塊面

好似689同膠官都有仔女讀劍橋

推啊

日本當年對支那人民，係類近於德國對歐洲鄰國人民，唔係對猶太人，日本對支那或者亞洲國家係冇系統性既種族滅絕，班用猶太人嚟比既傻閪真係冇眼睇

佢噏左啲乜春

好嘢喔樓主

真

佢以為人地唔問得

要取消劍橋

你依家咪睇到 知道左囉689
答啦屌你老母 依家有乜野兜呀?

個出卷老師幾有料下

twitter 戰線

呢個一定要推

多謝港獨之父啟發我地思考
唔講都唔會有人check pastpaper

佢仲話自己讀過歷史

推呀 劍橋大學傷害人民感情

改一下個題目，用係日本身上，就不會有政治考慮。
歐洲戰艦用炮火打開了日本大門，日本後來才會出現明治維新的思想，否則思想仲會繼續鎖國政策。但這些是政治中立才可以有的思維，唔通又要考慮日本人感受嗎？

明明係日本仔肯學習西方智慧，加速現代化，脫亞入歐，進步得咗，就會想周圍打人

師兄我欣賞你睇得咁仔細
但most people in Germany 唔係德國人唔通係猶太人咩......

大家誤會左689喇

其實佢一早知有

689真係黃到出汁

普通德國人因為戰敗家破人亡何嘗又唔受苦

喂屌呢個真係要推比全西界睇

嗱 傷害國民感情吖嗱
宜家英國佬傷害猶太國人感情呀
以色列仲唔快啲要求劍橋取消試題

*世界
自膠

咩都要考慮感情，就出唔到試題了。
改一下個題目，用係日本身上，就不會有政治考慮。
歐洲戰艦用炮火打開了日本大門，日本後來才會出現明治維新的思想，否則思想仲會繼續鎖國政策。但這些是政治中立才可以有的思維，唔通又要考慮日本人感受嗎？

明明係日本仔肯學習西方智慧，加速現代化，脫亞入歐，進步得咗，就會想周圍打人

唔好再話係咩劍橋past paper啦
係IGCSE咋，不過都足以回應689

同班不學無術嘅港支共講乜都嘥氣

中到應一應，唔講以為佢有份岀卷

劍橋傷害人地民族感情

條仆街實出嚟兜話條題目係英國出嘅
德國以色列自己國家唔會咁樣出題傷害自己人民感情

當年好多猶太人住德國

err.err.err. I can't find the right word.

陳雲按：題目的問題不是政治，而是邏輯和範疇。沒有列出相關的範疇，題目虛浮不實，但要深入探究又涉及現實政治判斷，故此利弊無從談起，也無從比較。至於批改答案，更是毫無準繩與公道可言，只是依照考官的情趣給分數。
（閱讀智力門檻：人類。）

@屍歪

國殤

一個冇教師牌既會計佬想屌尻Cambridge

大力推

exactly !

個大仔都係
689真係yellow submarine
點醒我哋去搵past paper
兩個仔女都分分鐘操過份卷

人地唔會咁問係因為個年份range太細，兩個種族係嗰陣時嘅關係唔夠複雜，單純一邊仇殺另一邊。令到個答案會變得一面倒，唔係一條好問題。
如果佢將range擴大到納粹掌權之前，咁可以話德國嘅學術環境幫助到好多包括愛因斯坦在內嘅猶太科學家

納粹掌權之前個課程已經唔同晒 納粹係一個分水嶺

唔怪得64 831都無死過人
人有情
講出黎傷感情

公開試參考唔同國家試卷其實見慣不怪
香港都參考左（抄左）英國gce唔少試題

不如大家睇清楚先至屌啦，份試題係cambridge international exams IGCSE，唔係劍橋大學。要屌都睇清潔手上嘅資料先吧。

真正國際化原來係千夫所指既考評局

在網絡世界，能人異士輩出，前特首想搞啲咁嘅嘢串人，真係柒

【文革2.0●獨家】揭DSE歷史卷唯一擬題員為教局主任 教局割席：個人身份參與不代表局方

大把德國人受迫害,入集中營,講有利依教育局logic一樣係傷害民族感情,尤其是去納粹化教育之下一定係講弊多

咪係，神化個考試

支那人心胸狹窄到
1條試題反映出支那人個種無知同自大
唔怪得幾千年都輸俾歐美白人

口交部聲討左劍橋大學未

要搵人專門翻譯。 唔好咁hea用Google translate

推呢個

咁你咪靠講返/討論件事岀黎去表達你感情感想感受羅，你同班fd去餐廳食野，間野唔撚好食你都會係間餐廳到同班fd屌啦

講到咁撚有感情，二戰前後入侵過中國既國家都咪撚去呀，去到傷感情眼冤呀

西史卷本身已經有英文版

推推推

Mao’s death

毛澤東的死亡

痴線

第16條正！
呢啲 international exam question 真係唔知d nds 點答~

唔會，因為唔係講緊支那

Most people in Germany =\= Germany

完

1900-1945 =\= 日本侵華
完

港共班文盲不學無術
新聞都唔多睇
點會識歷史係咩野

好多德國人一樣受Nazi迫害㗎

根本同一個月前 港台記者問台灣會唔會再入世衞事件一模一樣
其實問咩問題都唔重要 最重要係點樣回答個問題

有無巴打留意到，其實A同B同坦克人係無咩直接關係，仲問緊文革同毛澤東嘅嘢。

C 你要先吹鄧小平早期上位搞改革開放，之後開明派胡耀邦、趙紫陽上場，再兜返講強硬派李鵬鎮壓學生先會出現六四，都唔係直接問六四嘅嘢。咁幅圖其實有咩用😂

利申：理科無讀過歷史

安老院個間就要

boom

唔識答問題反而屌返問問題嗰個
老羞成怒

勁 香港出題世界級

Oh my god...
啊局長今次點拆

推啦屌

當然受惠啦，唔係點可以揚威歐洲，與元首&帝國共存亡呢? 忠誠勇毅的典範。你估好似小粉紅咁，成世鳩up有講無做。

原來DSE 題目有國際水準

一方面又話中國人要有制度自信
一方面話一條試題可以傷害民族感情 真係好混亂

諾貝爾獎嘅人才？有！
和平獎吖嘛例如劉曉波

所以咪唔會高分 你有埋教科書以外嘅角度去答先會高分

本書無好多關鍵史料， 而教科書比教育局審過。

比左個period 你1976-1990 張圖係8964 暗示你要答political change 就係8964前因經濟改革 經濟好過支共建國初期 人民開始覺醒 覺得經濟上獲得成功 下一步就係政治改革 適逢多個共產政權倒台 就成為64愛國民主運動誘因。 但支共要保政權 結果更加中央集權 直到依家。

有8隻狗dislike

係呀 仲要據你所知嘅資料呀嘛
依家咪要你用你知嘅+原本唔知岩岩知嘅新資料答囉
知+啱啱知嘅資料都唔夠自由？

唔通要你用唔知嘅知識資料答咩, on9
有冇考過DSE呀?

感你老母
依家考試呀 學術嚟㗎
緊係講理性同邏輯論證啦
再者，你唔同意佢嘅講法咪唔同意囉 言之成理即可
你有學術同言論自由㗎嘛

逼鳩人答同意就真係呃殺緊自由啦

Dse成撚日都有d 題目係特登激鳩你
等你純粹感情發洩 冇用到資料或者論證推論得差㗎啦

之前通識又咪一大堆偏政府嘅題目
你一樣可以照答唔同意㗎

nice one

出卷有水凖

老實講 有啲唔同
又唔係問
Most people in Europe benefited from Nazi. How far do you agree with this statement? Explain your answer.

Salute !!!

Can you please publish it, send it to CY Leung, and media team too?

Great research!!

真
唔明點解學術討論要講感情
係咪無讀過書

柒咗就收皮啦死柒頭

所以港共推中國歷史絕對係糖衣毒藥
國教2.0

思想受限又點會有批判性思考，咁個腦嘅發展有一片空白又點會出到國際級人才，拎到獎嘅中國人通常已經利用到呢個空白位，突破樽頸

原來考評局走得咁前

👍🏻

appeasement其中一個原因黎
因為見到希特拉向東擴張
希望借佢滅左蘇聯

以前中學操卷好似做過呢份

答啦689

527 歸隊

即係明明出題條友有料到
你一野ban臭
有料既人永遠做唔到野
香港永遠冇進步

this is fucking ccp

689 繼續出post
可唔可以搵個渠道叫佢回應
呢個係真係可以收佢皮
可唔可以大家諗諗?

中國留學生快d離開劍橋，唔好讀反共大家啦

擺明中共見今日嘅香港年青人咁樣，要收回學術自由！要搞掂教協及大學。

下一代嘅小學生好快要攬紅頸巾返學，每日兩堂學習思想，中國共產主義初心

Strong post

樓主勁

出題嘅人有膽識(指香港果個)

push
死廢老又柒左

深潛都推一推

好撚柒啊689

小粉紅藍絲劍橋垃圾

高汁！！
推！！！

先唔好講個講法啱定錯，
學術界最講係學術自由呀屌你，
咩都講得架，
上哲學會講殺人添架，
楊生依啲讀會計嘅支那爪牙識閪咩

好多回力鏢

ho ball ching

想當年我中學讀history都有呢條essay我答同意照攞高分事實就係事實